[貞節牌坊]Hooters背心熱褲吸客 「開山」女侍應走剩一個 有色眼鏡累事？

天寒地凍食雪糕，是有點over。

但要眼睛「食雪糕」，相信男士們在更凍的日子亦絕對無任歡迎。有餐廳女侍應大賣身材，以招牌背心短褲來加速全球暖化。這套來自美國，以女性形象作招徠的營商模式，在港經營大半年，記者從前員工口中得知，開業初期聘請的7名女侍應在短短4個月多便離職剩下1人，究竟是否連女侍應亦認為自己形象有點過態？

撰文： 陳彥婷

無論任何季節，Hooters Girl都是背心、短褲視人，凜冽寒風下靠著餐廳內的暖氣避寒。（李孫彤攝）

背心短褲 賣性感還是健康？

訪問當天不算寒冷，但記者還是披上1件薄長袖上衣。甫進Hooters餐廳，迎面經已是2位穿著招牌白色背心、橙色短褲、絲襪加球鞋的妙齡少女。畫上粗黑眼線，妝容帶歐美風，笑容可掬的兩人，其中一個是22歲的Aria。「我覺得Hooters不是賣性感，而是賣健康的主題。」說是健康，但這在美國已有33年歷史的餐廳，招牌制服的短褲僅蓋臀部，背心領口低至胸口，個個侍應的「事業心」都是那麼重。

屬半個「鬼妹仔」的Aria，指有朋友在海外網站見到有廣告招募餐廳香港分店的侍應，開玩笑叫她來應徵，結果她便成為唯一一位從開業做到現在的Hooters Girl。她對於自己的工作制服沒太大所謂，笑言平常亦會以性感視人，又指在海外有很多主題餐廳，因此外國人對這些制服見慣不怪。不過，她明白香港社會需要時間適應，「對local來說可能覺得（Hooters Girls）太性感了，因為我們是比較保守，不會穿太短，或者太露出街。但慢慢地，他們都會接受到。」追問如何接受，她希望客人在光臨餐廳後，會發現她們不是賣肉，而是賣「好的服務和熱情的態度」。

制服如此貼身，但Aria覺得其實挺舒服，又說健身亦是類似裝束，「總之唔好露出來便可以。」（李孫彤攝）

Aria希望以熱情態度令顧客對餐廳改觀。（李孫彤攝）

香港鮮有餐廳的侍應會以如此性感的形象視人，因此初臨的顧客難免會抱有觀奇心態。訪問當天全場坐滿，本地與外地人各佔一半，但差不多清一色男士，眼球自然在場內四處游走。食客之一的陳先生與同事特意來這慶祝生日，「他們覺得有吸引性所以來，（吸引的是什麼？）waitress嘛。」陳先生尷尬地咧嘴一笑。

既能吸引男士駐留，更能成功打入國際市場，因為Hooters不是開宗明義叫員工「賣肉」，而是給予年輕女性一個無可抗拒的夢。Hooters抓住了時下年輕女性渴望擁有自信的心態，上班打扮漂漂亮亮，捕獲四周眼光，加上人工比一般侍應高、公司又提供免費健身，她們甚至可代表地區參選一年一度公司舉辦的選美比賽。有不少人因而被發掘，踏上演員或模特兒的星途。能夠做侍應做到選美，不是所有餐廳能給予這樣的機會。

擺胸上枱 女顧客：港人少見多怪

然而，這出位的營商手法並不是人人的茶，有前員工阿芯（化名）認為首輪人客「貪新鮮」，其他香港人會覺得太性感開放，「Hooters Girls做少少嘢又畀人講，好大壓力咪無咩人做。」她指的「人」，是網民與輿論壓力，有本地媒體在Hooters開業時冠以「波霸餐廳」之名，又大肆評論女侍應身材與樣貌；但其實並非只是香港人帶上這副「有色眼鏡」，外國有民眾認為餐廳推廣色情，令人反感，以「breasturant」（乳房breast，餐廳restaurant）來形容這類型以女性胴體作招徠的餐廳。
一邊廂有人反對，另一邊廂有女性覺得無傷大雅。「去沙灘穿得仲少」，客人劉小姐直言港人少見多怪，「只要你（餐廳）不是賣弄這東西，而只是宣傳及制服，我覺得沒問題。」她續說，「香港人是較保守，應該要教育一下。」

要「再教育」客人也是Aria的目標，「其實我們的工作與普通侍應差不多，只是與客人有多點互動」，更表示：「我覺得如果你想搵女仔的話，我想你來錯了地方。」

狗也不

人地話要再教育D客呀

做雞做到出面

個個賓賓樣點幫親

韓琛.jpg

樓豬老母做重勁

過唔到2017就執

一邊廂有人反對，另一邊廂有女性覺得無傷大雅。「去沙灘穿得仲少」，客人劉小姐直言港人少見多怪，「只要你（餐廳）不是賣弄這東西，而只是宣傳及制服，我覺得沒問題。」她續說，「香港人是較保守，應該要教育一下。」

無撚腦, 你識講係沙灘. 你沖涼唔撚著添

得香港有出聲咩戇鳩, 華人好撚鐘意自我矮化.

沙灘係公眾地方
你屋企廁所係唔係
點會咁比較

香港人面果浸西化 底果浸保守到仆街

鬼佬最鍾意呢style

查實係班港女無波唔想出醜

咁平都擺到上枱

樣衰累事

問題係D女唔得丫嘛

開頭班女都係想借間野個朵
上位R job姐
唔通真係同你做一世waitress咩

D女麻麻,野食又唔係特別好味

我記得我有次路過
望入去 咁岩有條女係到抆緊條褲（可能太勒）
再望真啲條姨媽巾突左出黎

Hooter 餐廳係公眾地方定私人地方.
沙灘更衣室係公眾定私人地方.
你去沙灘大眾期望同你係餐廳大面點會一樣.
如果係餐廳入面著得小係正常跟本就唔會有 Hooter 出現.

啲女去完泰國借集訓名義去完旅行唔咪做囉

狗也不屌

睇過ig既相

人工太低姐
試下比五萬一個月
應該有正女

早排經過，靜到拍烏蠅

華人社會好難接受呢d 雖則話健康性感
但d女真係露曬gap

上openrice睇過菜單，一碟炸雞成舊幾兩舊水

係香港呢個女權社會邊有可能

人工得個70蚊 邊到高

真係好似

呢個真

大把女夏天著仲少啦
香港人真係保撚守，睇上面班連登仔就知

你邊到人？

戇鳩你邊度人呀
每到夏天一街熱褲啦，出下街啦毒撚

其實間野係邊

蘭桂坊附近

一個係自己時間空閒著咩都得。
一個係返工會比人評頭品足無聲出。

大把人行街戴headphone，返工做waitress戴唔戴？
屌點鳩解連地點背景都唔撚識分。

會窮

女柒

唔關保唔保守事
Hooter黎到香港對住班港豬就扮上菜
收到咁撚貴
學翻美國咁happy hour雞翼大減價
我拖埋一家大細黎幫襯又點話

去泰國布吉我就食hooters
係假日酒店正門一出左轉到尾

好懷念

賓妹